---
title: "Doki Doki Literature Club"
date: "2019-08-22"
description: "Una novela visual que rompe la expectativas de todos nosotros."
type: "juegos"
tags: ["itch","Doki","Juego"]
category: ["Juegos"]
img: "https://steamcdn-a.akamaihd.net/steam/apps/698780/header.jpg?t=1509687157"
authors: ["PatoJAD"]
---

>## ¡Hola, Monika aquí!
>
>
>
>¡Bienvenido al Club de Literatura! Siempre ha sido un sueño para mí hacer algo especial con las cosas que amo. ¡Ahora que eres miembro del club, puedes ayudarme a hacer realidad ese sueño en este lindo juego!
>
>Todos los días están llenos de chit-chat y actividades divertidas con todos mis adorables y únicos miembros del club:
>
> * Sayori, el joven rayo de sol que valora más la felicidad;
>* Natsuki, la chica engañosamente linda que tiene un golpe contundente;
>* Yuri, el tímido y misterioso que encuentra consuelo en el mundo de los libros;
>* ... Y, por supuesto, ¡Monika, la líder del club! ¡Ese soy yo!
>
>Estoy muy emocionado de que hagas amigos con todos y ayudes al Literature Club a convertirse en un lugar más íntimo para todos mis miembros. Pero ya puedo decir que eres una novia, ¿prometes pasar la mayor parte del tiempo conmigo? ♥
>
>{{< citaname name="Team Salvato" >}}



De esta forma se presenta ante todos nosotros su página en itch.io (perdón por no traducirlo manualmente y utilizar algo automático, pero no disponía del tiempo) junto a un video creado por nada más ni nada menos que la gente de Team Salvato. Cuyo video podemos verlo aquí



{{< youtube code="kB1663FTpzU" >}}



En mi vida hubiera pensado en jugar este juego, no me gustan las novelas visuales y menos las cosas cursis. Pero tras ver una serie de 3 videos (que sin ningún tipo de autorización pienso compartir) el juego demostró estar a otro nivel y mereció unas amplias horas de juegos.

 

{{< img src="https://ddlc.moe/images/screen2.png" >}}

{{< img src="https://ddlc.moe/images/screen3.png" >}}

{{< img src="https://ddlc.moe/images/screen4.png" >}}

{{< img src="https://ddlc.moe/images/screen5.png" >}}

El juego va tomando dinámica a medida que vamos eligiendo y vamos viendo cómo va tomando un giro inesperado. Si te cuesta comenzar con este juego por alguna especie de prejuicio te recomiendo ver estos 3 videos, aunque solo con el primero y la mitad del 2 alcanza para que nos pique el bicho de la curiosidad.




{{< youtube code="8WllK9PYJ9w" >}}



{{< youtube code="4zMAG06dLJU" >}}



{{< youtube code="EDEBtGg2VaA" >}}



{{< link text="Steam" url="https://store.steampowered.com/app/698780/Doki_Doki_Literature_Club/" >}}

{{< link text="itch.io" url="https://teamsalvato.itch.io/ddlc" >}}

{{< link text="web" url="https://ddlc.moe/" >}}

Dentro de itch.io podemos encontrar la versión para Linux la cual se adecua claramente a nuestro grupo de lectores y por supuesto la que yo use. No te olvides de contarnos que te pareció el juego
